［求救］手提電腦 Wifi 下載比上載慢10倍

屋企用1000m 光纖上網
同樣位置下用iphone測都冇問題
大約3xx mpbs上下載同速度
但一用部手提電腦都出事
只有3x mbps下載
但上載就正常3xx mbps
試過直插lan就正常8xx mbps上下載同速度
有冇師兄知要點搞？

On9
手提電腦wifi同router 唔係行802.11ac囉

Router行WiFi 6應該冇問題
如果電腦唔係行ac應該上載都唔會有300mbps掛
電腦係用Intel wireless ac9650

會唔會有antivirus/firewall limit左

頭先見到條撚樣叫我關WMM
結果變撚埋802.11n
係啊電話電腦上下載都同速啦
不過仲慢過未搞之前

呢部冇裝咩防毒防火牆
剩係得DELL原廠俾啲野同Win10個防毒同防火牆
所以應該唔係？
不過唔該師兄我睇下會唔會係DELL限住我速先

打開個網卡setting見到個連接速度都有700mbps嘅
不過真係用落就下載個條線得返10份1
上載就幾穩定300幾

有時dell跟機隻mcafee都有機會關事
試下剷左佢/熄左佢

刪咗都冇用
都係一樣 頭先再測完個數相差仲誇張

同埋我發現佢係一開頭急升到1xx mbps
之後就突然急降到2x-4x mbps穩定返

試下熄windows firewall test睇吓有冇快返

冇幫助
即時保護同防火牆都關咗都冇改變

同樣距離下iPhone XS Max(802.11ac)測速
同埋直插lan線測速

你個嘢壞咗咋

推

去router disconnect 哂其他野佢

拆開個背板 試下換wifi card 如果有得換既話

重裝driver

試下會唔會快返

關唔關wifi6事？
之前買過部router一用wifi6，速度就急降